\defmathtask[task=25,variant=11,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 17 Mar 2017}
\Large

Через точку пересечения диагоналей параллелограмма \( ABCD \) проведена прямая, пересекающая
сторона \( AB \) и \( CD \) в точках \( P \) и \( T \) соответственно. Докажите, что \( BP = DT \).

% task text
\begin{solution}
  Треугольники \( OBP \) и \( ODT \) равны по стороне и двум прилежащим к ней углам:
%
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  \begin{minipage}{.7\linewidth}
  \begin{enumerate}
  \item \(\angle POB = \angle TOD\)~---~вертикальные углы
  \item \( \angle OBP = \angle ODT \)~---~внутренние накрест лежащие углы при \( AB \parallel CD \) и
    секущей \( BD \)
  \item  \( BO = OD \)~---~диагонали параллелограмма точкой пересечения делятся пополам
  \end{enumerate}
  откуда \( BP = DT \), что и требовалось доказать.
\end{minipage}

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
